[神經病電影宇宙]《分裂》與《驚心動魄》的共同續集《Glass》公開

我想喜歡這兩部電影的人都知道，奈沙馬蘭的超人類世界觀，是用周遭認為看似大家清楚的心理狀態，演變成其超能力來源，如最近的作品《分裂》，就是用精神上的人格分裂來闡述另一種超人類的起源與誕生，其中分裂更在片尾出現了奈沙馬蘭的另一部電影《驚心動魄》其主角客串表達為共同宇宙，一個英雄與一個惡棍，到底什麼時候才會碰面讓人相當期待。

如今兩部電影的導演奈沙馬蘭終於完成大家的夢想，兩者的共同續集兼互動故事會叫做《Glass》，他在自己推特上說到他終於能在 17 年後再度討論整個系列的第一個作品，故事會接續分裂結尾之後，布魯斯威利飾演的大衛‧杜恩將會追捕詹姆斯·麥艾維飾演的野獸，不過卻有人在幕後觀望一切。

而且分裂的女主角安雅·泰勒-喬伊，跟飾演驚心動魄反派－玻璃先生的山謬傑克森都會回歸，尤其這部電影標題又叫做《Glass》，不免讓人懷疑玻璃先生的戲分是不是也佔了相當重要的比例。

期待glass爆粗

好有趣

左邊果個無睇佢套戲，講咩架 ？

4點拆解 到底《思．裂》同《不死劫》有乜關係